
                      Le falta ritmo, gracia y seducción; la famosa "ladrona" ha resultado ser todo un engaño, un simple "corta y pega", un inesperado fraude, una triste decepción. No esperaba ni quería ver una sencilla historia, tierna, bonita y agradable de judíos, del mundo nazi, un lacrimógeno relato más de supervivencia en la época del dominio de Hitler, mil veces visto; quería ver un sentido peliculón, deseaba ser sorprendido interiormente, colmado mi deseo de curiosidad, disfrutar de un film impactante, de profunda huella y de asiento duradero. Lo obtenido es un relato light, demasiado ligero y llano, sin apenas chispa que te haga vibrar; ni asomo de una pizca de agudeza en su agitar la fascinación del espectador -falta saber si el libro despierta el mismo poco interés-. En ningún momento capta tu alma, altera tus emociones o nada que se le parezca. Y no es suficiente con las magníficas interpretaciones de sus fantásticos actores o la perfecta estampa de su contexto. Se olvida de involucrar al espectador, de despertar en él sentimientos más allá de un suspiro, de un inevitable bostezo dada su larga duración. Será mayor tu deseo de agrado, tus propias pretensiones que lo obtenido, ofrecido por el film. Aunque, claro, puede que nos conformemos con la historia tierna, bonita y agradable de buenas intenciones!!!. Un aparte: es obvio que esta opinión no sirve para aquellos que hayan leído el libro.
        
            